\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\Co}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem*{corollaire}{Corollaire}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 2 : Séries et séries de fonctions}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	\section{rappels}\label{label}
		\[
			\sum_{n=0}^\infty a_n=\lim_{N\to+\infty}\sum_{n=0}^N a_n
		\]
		\[
			a_n=S_n-S_{n-1}
		\]
		une série est définie à la limite de ses sommes partielles.\\
		\subsection{crières possible}\label{label}
			\begin{enumerate}
				\item $a_n\not\to 0\Rightarrow$ la série diverge
				\item si je suis cappable de calculer $S_n$ explicitement on regarde $\lim S_n$
				\item Si $a_n\ge0\to S_n$ 
					\begin{itemize}
						\item criètre d'alembert $\frac{a_{n+1}}{a_n}\to l$ $(l<1\Rightarrow Cv,l>1\Rightarrow 1 DIV, l=1$ indéterminé) 
						\item $\sum \frac{1}{n^\alpha}$ conv ssi $\alpha>1$ 
						\item comparaison à ne série connue
					\end{itemize}
				\item si les signes changent
					\begin{itemize}
						\item si $\sum |a_n|<+\infty\Rightarrow\sum a_n$ CV
						\item si an est alterné la série converge si $|a_n|$ décroissante.
					\end{itemize}
			\end{enumerate}
		\section{série de fonctions}\label{label}
			\[
				a_n:[a,b]\to \R
			\]
			\[
				\sum_{n=0}^\infty a_n(x)=\lim_{N\to+\infty}\sum_{n=0}^N=S(x)\text{ si la limite existe }
			\]
			
			\subsection{la convergence Normale}\label{label}
				\begin{definition}
					Soit $a_n:[a,b]\to \R$
					On dit que $\sum_{n=0}^\infty a_n(x)$ converge normalement signes\[
						\sum_{n=0}^\infty \sup\{|a_n(x)|x\in a_b\}<+\infty=d(a_n,0)=||a_n||+\infty
					\]
				\end{definition}
				\begin{propisition}
					si $\sum a_n(x)$ converge normalement $\Rightarrow \sum a_n(x)$ converge uniformément
				\end{propisition}
				\underline{preuve}\\
				il faut prouver que $S_n(x)=\sum_{k=0}^na_k(x)$ de cauchy c'est a dire :\\
				\begin{align*}
					m>n d(S_n,S_m)=&\sup\{[[S_n(x)-S_m(x)|:x\in[a,b]\}\\
					=&\sup\{\sum_{k=m+1}^na_k(x): x\in[a,b]\}\\
					\pe&\sup\{\sum_{k=m+1}^n|a_k(x)|: x\in[a,b]\}\\
					\pe&\sup\{\sum_{k=m+1}^n||a_k(x)||_\infty: x\in\\[a,b]\}
					d(S_n,S_m)\pe\sum_{k=m+1}^n||a_k(x)||_\infty
				\end{align*}
					
				
			
	
\end{document}
	
